---
title: "Kikiお絵描きチャレンジ投票受付中です"
date: "2015-09-24"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
tags: 
  - "japanese"
---

今月は、毎月のお絵描きコンテストの特別企画を行っています。Kikiを描いたら、Kickstarterのリワード(訳注：5月に行ったKritaのKickstarterのリワード)のTシャツにあなたの作品が使われるかも！コンテストのエントリーは締めきって、今は投票を行っています。

フォーラムで[あなたのお気に入りのKikiに投票をしてください!](https://forum.kde.org/viewtopic.php?f=277&t=128083)

ティーザーとして、コンテストの競争には参加していない名誉エントリーのTyson Tanの参考作品を紹介します:

[![mascot_20150905_kiki_splash_720](images/posts/2015/mascot_20150905_kiki_splash_720.png)](images/posts/2015/mascot_20150905_kiki_splash_720.png)

(なお、この絵が、Kritaの次のリリースのスプラッシュ画像になる予定です)

コード面の進捗としては、LOD最適化の最初のバージョンがほぼ完成し、Ubuntuユーザは[Krita Lime](https://launchpad.net/~dimula73/+archive/ubuntu/krita)から適切なパッケージをインストールすることでテスト可能です。Windows向けパッケージはこれからです。アニメーションは技術的部分は完成していますが、ユーザインタフェース周りの作業はまだ多く残っています。KritaのQt5への移植の第一歩も完了しましたが、まだ修正すべきバグがあります。これらすべてが完了したらストレッチゴールの番になります！
